﻿001	我の名はウロボロス…<br>真理と世界を繋ぐ、運命の見届け人…
002	…戦う力が欲しいと願う、<br>うぬの魂の叫びを聞いた<br>――ゆえに、授けてやろう
003	うぬがこの先、<br>猛き錬金術師として<br>数多の戦いを切り抜ける為の知識を…!!
004	よかろう…<br>ならばよく聞き、よく学ぶがいい
005	では今回は“魔法”と“属性”に<br>ついてじゃ。『魔道士』の者が持つ<br>魔法スキルには属性がある
006	属性は全部で<br>火、水、雷、風、光、闇の６つがあり<br>それぞれに有利、不利の相性があるぞ
007	例えば、火は風に強く、水に弱い<br>水は火に強く、雷に弱い<br>敵に応じて有利な属性で戦うといい
008	光と闇は、互いに有利な相性となる<br>どちらも与えるダメージが大きくなるので<br>戦いの際には注意するのじゃ
009	さらに、ひとつ助言を与えておくと、<br>魔法には、発動までに<br>“詠唱”の時間が必要なものがある
010	敵に逃げられてしまう時は<br>『ユニット』を指定して詠唱するとよい<br>逃げた敵を中心に魔法が発動するぞ
011	ただし、敵の移動とともに<br>魔法の攻撃範囲も移動することとなる<br>味方が巻き込まれぬよう注意するのじゃ
012	さあ、うぬの意志と魂の輝きで、<br>揺るぎなき真理を導いてみせるがいい！
013	どうじゃ？　同じスキルでも、<br>敵の持つ属性によってダメージが<br>増減したのが実感できただろう？
014	物理攻撃では倒すのに苦戦するような敵も<br>“魔法”と“属性”について<br>理解しておけば、臆する必要はなくなる
015	実際は各々のユニットの<br>属性・技の属性・敵の属性の兼ね合いになる<br>のでより複雑になるが…原理は同じじゃ
016	ふっふっふっ…、<br>感謝の気持ちはプリンで受け取るぞ？
017	では、また新たな知識が必要になったら<br>我のもとを訪れるといい
